(求推到Law巴睇到)5人無罪及天琦等人上訴既法律理據(麻煩Law巴入黎睇睇)

根據公安條例：
暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

個法理邏輯係：
暴動罪=參與被定性為暴動既集結
重點：暴動唔係以人為單位，而係已暴動集結為單位
姐係話一個集結，只要冇被定性為暴動，參與者全部都唔算係暴動，最多係非法集結罪
由於一個行為犯法只可以charge一次，charge錯左就冇得用另一條罪再Charge，姐係話而家涉嫌暴動罪被捕既5人全部charge錯哂，因為而家警長公開定性左集結唔係暴動，果5個人全部只係參與和平集會而唔係暴動，所以暴動罪名不應該成立(求Law巴澄清推論有冇出錯)
而天琦案入面既所有暴動罪名可能都可以用呢個方法黎上訴打甩，因為事實上有好多人被控暴動罪而唔成立，如果佢地唔成立，代表佢地參與既集會唔係暴動，咁天琦佢地參與既集會都唔係暴動，姐係佢地全部都係無罪(講Law巴出黎澄清說法)

和理非拯救士大行動開始！求推到有Law巴見到

平反

push

推

Push

救兄弟